% http://www.paolinestore.it/shop/nella-luce-del-risorto-3566.html
% http://www.cantoeprego.it/index.php?p_fu=vedo&p_cla=c&p_nu=0357&p_so=11&p_ti=Alzati%20e%20risplendi
% http://www.cybermidi.net/testi/fin_testo.asp?Cod=RE00033&Vers=&Acc=n&GR=n
% NCdP:610
\beginsong{Alzati e risplendi}[
by={M: Jean Marc Morin, A.\ Gocam},
sr={Is 60},
index={Gerusalem, Gerusalem},
]
\meter{4}{4}

\beginverse
\lrep |\[E-]Alzati e risplendi ecco |\[B7]la tua luce,
|è su te la \[A-6]gloria \[B7]del Si|\[E-]gnor. \rrep \rep{2}
|\[E7]Volgi i tuoi \[E/D]occhi e |\[A-/C]guarda lon\[A-]tano,
|\[D]che il tuo cuore \[D/F&]palpiti di |\[E-]alle\[B7]gria.
|\[E-/G]Ecco i tuoi \[C7+]figli che |\[A-]vengono a \[B7/F&]te,
|\[B7/A]le tue figlie \[A-6]danza\[B7]no di |\[E-]gioia.
\endverse

\beginchorus
|\[E7]Gerusa\[E/G&]lem, |\[A-]Gerusalem
|\[G]spogliati della \[E-7]tua tri|\[B7]stezza.
|\[E7]Gerusa\[E/G&]lem, |\[A-]Gerusalem
|\[E-/G]canta e \[A-]danza al \[B]tuo Si|\[E-]gnor.
\endchorus

\beginverse
\lrep |^Marceranno i popoli al|^la tua luce,
|ed i re ve^dranno il ^tuo splen|^dor. \rrep \rep{2}
|^Stuoli di cam^melli t'in|^vade^ranno,
|^tesori dal ^mare afflui|^ranno a ^te.
|^Verrano da ^Efa, da |^Saba e Ke^dar,
|^per lodare il ^nome del Si|^gnor.
\endverse

\beginverse
\lrep |^Figli di stranieri costrui|^ranno le tue mura
|ed i loro ^re ver^ranno a |^te. \rrep \rep{2}
|^Io farò di ^te una |^fonte di ^gioia,
|^tu sarai chia^mata: ``Città |^del Si^gnore''.
|^Il dolore ^ed il lutto |^fini^ranno,
|^sarai la mia ^gloria tra le |^genti.
\endverse
\endsong
